# Chinese (Hong Kong) translation for stellarium
# Copyright (c) (c) 2006 Canonical Ltd, and Rosetta Contributors 2006
# This file is distributed under the same license as the stellarium package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2006.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: stellarium\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2008-04-29 01:00+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2007-12-29 12:10+0000\n"
"Last-Translator: siulamvictor <victorlamhk@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Hong Kong) <zh_HK@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2008-01-16 21:49+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build Unknown)\n"

#: src/modules/StarWrapper.cpp:126 src/modules/StarWrapper.cpp:168
msgid " Light Years"
msgstr " 光年"

#: src/ui_viewDialog.h:1280
msgid "10"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1282
#, fuzzy
msgid "10000"
msgstr "J2000"

#: src/ui_viewDialog.h:1283
msgid "144000"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1281
msgid "80"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1275
msgid ""
"<html><head><meta name=\"qrichtext\" content=\"1\" /><style type=\"text/css"
"\">\n"
"p, li { white-space: pre-wrap; }\n"
"</style></head><body style=\" font-family:'DejaVu'; font-size:9pt; font-"
"weight:400; font-style:normal;\">\n"
"<p style=\" margin-top:0px; margin-bottom:0px; margin-left:0px; margin-"
"right:0px; -qt-block-indent:0; text-indent:0px;\">Hourly </p>\n"
"<p style=\" margin-top:0px; margin-bottom:0px; margin-left:0px; margin-"
"right:0px; -qt-block-indent:0; text-indent:0px;\">zenith rate</p></body></"
"html>"
msgstr ""

#: src/modules/Planet.cpp:131 src/modules/Planet.cpp:170
msgid "AU"
msgstr "天文單位"

#: src/ui_viewDialog.h:1290
msgid "Amount:"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1304
msgid "Apollo"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1322
msgid "Art brightness: "
msgstr ""

#: src/modules/Nebula.cpp:97 src/modules/Planet.cpp:128
#: src/modules/StarWrapper.cpp:56 src/modules/StarWrapper.cpp:118
msgid "Az/Alt: "
msgstr "方位角/仰角: "

#: src/ui_viewDialog.h:1310
#, fuzzy
msgid "Azimutal grid"
msgstr "地平座標系統"

#: src/translations.h:45
msgid "Callisto"
msgstr "木衛四(卡利斯托)"

#: src/ui_viewDialog.h:1314
#, fuzzy
msgid "Cardinal points"
msgstr "方位座標"

#: src/translations.h:59
msgid "Charon"
msgstr "冥衛一(夏龍)"

#: src/translations.h:69
msgid "Chinese"
msgstr "中國"

#: src/ui_searchDialogGui.h:225
#, fuzzy
msgid "Completions"
msgstr "虛宿"

#: src/ui_viewDialog.h:1317
#, fuzzy
msgid "Constellations"
msgstr "星座連線"

#: src/ui_locationDialogGui.h:269
#, fuzzy
msgid "Cursor :"
msgstr "游標: "

#: src/ui_dateTimeDialogGui.h:124
#, fuzzy
msgid "Date and Time"
msgstr "日期與時間"

#: src/translations.h:39
msgid "Deimos"
msgstr "火衛二(戴摩斯)"

#: src/translations.h:50
msgid "Dione"
msgstr "土衛四(戴奧妮)"

#: src/modules/Planet.cpp:131 src/modules/Planet.cpp:170
#: src/modules/StarWrapper.cpp:125 src/modules/StarWrapper.cpp:167
msgid "Distance: "
msgstr "距離: "

#: src/ui_viewDialog.h:1271
msgid "Download images"
msgstr ""

#: src/translations.h:65
msgid "E"
msgstr "東"

#: src/translations.h:36
msgid "Earth"
msgstr "地球"

#: src/ui_viewDialog.h:1312
#, fuzzy
msgid "Ecliptic line"
msgstr "黃道"

#: src/translations.h:70
msgid "Egyptian"
msgstr "埃及"

#: src/translations.h:48
msgid "Enceladus"
msgstr "土衛二(恩瑟阿達斯)"

#: src/modules/StarWrapper.cpp:48 src/modules/StarWrapper.cpp:109
#: src/modules/Telescope.cpp:243
msgid "Equ of date"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1313
#, fuzzy
msgid "Equator line"
msgstr "赤道"

#: src/ui_viewDialog.h:1315
#, fuzzy
msgid "Equatorial J2000 grid"
msgstr "赤道座標系統"

#: src/ui_viewDialog.h:1309
#, fuzzy
msgid "Equatorial grid"
msgstr "赤道座標系統"

#: src/translations.h:43
msgid "Europa"
msgstr "木衛二(歐羅巴)"

#: src/ui_searchDialogGui.h:210
msgid "Find Object"
msgstr ""

#: src/ui_dateTimeDialogGui.h:123 src/ui_helpDialogGui.h:145
#: src/ui_locationDialogGui.h:253 src/ui_searchDialogGui.h:209
#: src/ui_viewDialog.h:962
#, fuzzy
msgid "Form"
msgstr "天津"

#: src/translations.h:44
msgid "Ganymede"
msgstr "木衛三(加尼美德)"

#: src/ui_searchDialogGui.h:224
msgid "Go"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1301
#, fuzzy
msgid "Guereins"
msgstr "巨蛇座"

#: src/ui_helpDialogGui.h:146
msgid "Help"
msgstr "說明"

#: src/translations.h:53
msgid "Hyperion"
msgstr "土衛七(海帕里翁)"

#: src/translations.h:54
msgid "Iapetus"
msgstr "土衛八(艾佩特斯)"

#: src/translations.h:71
#, fuzzy
msgid "Inuit"
msgstr "印第安座"

#: src/translations.h:42
msgid "Io"
msgstr "木衛一(伊奧)"

#: src/modules/StarWrapper.cpp:46 src/modules/StarWrapper.cpp:106
#: src/modules/Telescope.cpp:241
msgid "J2000"
msgstr "J2000"

#: src/translations.h:41
msgid "Jupiter"
msgstr "木星"

#: src/translations.h:72
#, fuzzy
msgid "Korean"
msgstr "角宿"

#: src/ui_viewDialog.h:1286
msgid "Labels and markers"
msgstr ""

#: src/translations.h:73
#, fuzzy
msgid "Lakota"
msgstr "蠍虎座"

#: src/ui_viewDialog.h:1306
#, fuzzy
msgid "Landscape"
msgstr "地貌"

#: src/ui_locationDialogGui.h:275
#, fuzzy
msgid "Latitude :"
msgstr "緯度: "

#: src/ui_viewDialog.h:1297
#, fuzzy
msgid "Light pollution:"
msgstr "光污染程度: "

#: src/modules/ConstellationMgr.cpp:369
#, fuzzy, qt-format
msgid "Loading Constellation Art: %1/%2"
msgstr "載入星座插圖: "

#: src/modules/NebulaMgr.cpp:372
#, fuzzy, qt-format
msgid "Loading NGC catalog: %1/%2"
msgstr "載入NGC星表: "

#: src/modules/StarMgr.cpp:253
#, fuzzy, qt-format
msgid "Loading catalog %1"
msgstr "載入NGC星表: "

#: src/ui_locationDialogGui.h:254
msgid "Location"
msgstr "所在位置"

#: src/ui_locationDialogGui.h:271
#, fuzzy
msgid "Longitude :"
msgstr "經度: "

#: src/modules/Nebula.cpp:89 src/modules/Nebula.cpp:114
#: src/modules/Planet.cpp:117 src/modules/Planet.cpp:166
#: src/modules/StarWrapper.cpp:45 src/modules/StarWrapper.cpp:105
#: src/modules/StarWrapper.cpp:163
msgid "Magnitude: "
msgstr "視星等: "

#: src/modules/StarWrapper.cpp:63
#, fuzzy, qt-format
msgid "Magnitude: %1"
msgstr "視星等: "

#: src/ui_viewDialog.h:1331
#, fuzzy
msgid "Marking"
msgstr "船底座"

#: src/translations.h:38
msgid "Mars"
msgstr "火星"

#: src/translations.h:34
msgid "Mercury"
msgstr "水星"

#: src/ui_viewDialog.h:1311
#, fuzzy
msgid "Meridian line"
msgstr "子午線"

#: src/translations.h:47
msgid "Mimas"
msgstr "土衛一(邁馬斯)"

#: src/translations.h:37
msgid "Moon"
msgstr "月球"

#: src/translations.h:63
msgid "N"
msgstr "北"

#: src/translations.h:74
#, fuzzy
msgid "Navajo"
msgstr "孔雀座"

#: src/ui_viewDialog.h:1269 src/ui_viewDialog.h:1289
#, fuzzy
msgid "Nebula"
msgstr "星雲 [N]"

#: src/translations.h:56
msgid "Neptune"
msgstr "海王星"

#: src/ui_viewDialog.h:1284
#, fuzzy
msgid "Normal rate"
msgstr "正常夜空速度"

#: src/translations.h:75
msgid "Norse"
msgstr "挪威"

#: src/ui_viewDialog.h:1293
#, fuzzy
msgid "Options"
msgstr "獵戶座"

#: src/ui_searchDialogGui.h:223
msgid "Orion"
msgstr "獵戶座"

#: src/ui_viewDialog.h:1330
msgid "Orthographic"
msgstr ""

#: src/modules/StarWrapper.cpp:123
msgid "Parallax: "
msgstr "視差 "

#: src/ui_viewDialog.h:1327
#, fuzzy
msgid "Perspective"
msgstr "預設時間"

#: src/translations.h:40
msgid "Phobos"
msgstr "火衛一(弗伯斯)"

#: src/translations.h:55
msgid "Phoebe"
msgstr "土衛九(菲碧)"

#: src/ui_viewDialog.h:1288
msgid "Planets"
msgstr "行星"

#: src/ui_viewDialog.h:1262
#, fuzzy
msgid "Planets and Satellites"
msgstr "行星位置提示"

#: src/translations.h:58
msgid "Pluto"
msgstr "冥王星"

#: src/translations.h:76 src/ui_viewDialog.h:1338
msgid "Polynesian"
msgstr "玻里尼亞人"

#: src/ui_viewDialog.h:1323
#, fuzzy
msgid "Projection"
msgstr "投影模式:"

#: src/ui_viewDialog.h:963
msgid ""
"QFrame {\n"
"\tbackground: qlineargradient(x1: 0, y1: 0, x2: 0, y2: 1, stop: 0 \t#2a3b50, "
"stop: 1 #19233c);\n"
"\tborder: 0px;\n"
"\tcolor : #babdc4;\n"
"    font-family: \"DejaVu\";\n"
"}\n"
"\n"
"DialogFrame {\n"
"  border-width: 1px;\n"
"  border-style: solid;\n"
"  border-color: #081f25;\n"
"}\n"
"\n"
"ResizeFrame {\n"
" background-image: url(data/gui/resize.png);\n"
"}\n"
"\n"
"QLabel {\n"
"\tbackground: None;\n"
"}\n"
"\n"
"QLineEdit {\n"
"     border: 1.5px solid #2e2e36;\n"
"     border-radius: 10px;\n"
"     padding: 0 8px;\n"
"     background: white;\n"
"     selection-background-color: darkgray;\n"
" }\n"
"\n"
"QPushButton {\n"
"  border: 1.5px solid #2e2e36;\n"
"  border-radius: 10px;\n"
"  background-color: qlineargradient(x1: 0, y1: 0, x2: 0, y2: 1,\n"
"   stop: 0 #f6f7fa, stop: 1 #dadbde);\n"
"}\n"
"\n"
"QPushButton:pressed {\n"
" background-color: qlineargradient(x1: 0, y1: 0, x2: 0, y2: 1,\n"
"   stop: 0 #babbde, stop: 1 #d6d7fa);\n"
"}\n"
"\n"
"QScrollBar:vertical {\n"
" border: 1px solid #2e2e36;\n"
" background: #4a4b50;\n"
" width: 15px;\n"
"         margin: 22px 0px 22px 0px;\n"
"     }\n"
"\n"
"QScrollBar::handle:vertical {\n"
"    border: 2px solid #4a4b50;\n"
"    background: qlineargradient(x1: 0, y1: 0, x2: 1, y2: 0,\n"
"   stop: 0 #c6c7ca, stop: 1 #aaabae);\n"
"\tborder-radius: 4px;\n"
"\tmin-height: 20px;\n"
"}\n"
"\n"
"QScrollBar::add-line:vertical {\n"
"         border: 3px solid #2e2e36;\n"
"         background: #36375c;\n"
"         height: 20px;\n"
"         border-radius: 5px;\n"
"         subcontrol-position: bottom;\n"
"         subcontrol-origin: margin;\n"
" }\n"
"\n"
"QScrollBar::sub-line:vertical {\n"
"         border: 3px solid #2e2e36;\n"
"         background: #36375c;\n"
"         height: 20px;\n"
"         border-radius: 5px;\n"
"         subcontrol-position: top;\n"
"         subcontrol-origin: margin;\n"
" }\n"
"\n"
"QScrollBar:left-arrow:vertical, QScrollBar::right-arrow:vertical {\n"
"         border: 2px solid grey;\n"
"         width: 3px;\n"
"         height: 3px;\n"
"         background: white;\n"
" }\n"
"\n"
"QScrollBar::add-page:vertical, QScrollBar::sub-page:vertical {\n"
"         background: none;\n"
" }\n"
"\n"
"QGroupBox {\n"
"     border: 1px solid #1f2f25;\n"
"     border-radius: 4px;\n"
"     margin-top: 1ex;\n"
"     font-weight: bold;\n"
"     background: solid #223B34;\n"
" }\n"
"\n"
"QGroupBox::title {\n"
"     subcontrol-origin: margin;\n"
"     padding: 0px 3px;\n"
"     color : #babdc4;\n"
"\t left: 15px\n"
" }\n"
"\n"
"\n"
"QTabWidget::pane {\n"
"   border-top: 2px solid #348483;\n"
"}\n"
"\n"
"     /* Style the tab using the tab sub-control. Note that\n"
"         it reads QTabBar _not_ QTabWidget */\n"
"     QTabBar::tab {\n"
"         background: qlineargradient(x1: 0, y1: 0, x2: 0, y2: 1, stop: 0 "
"\t#2a3b50, stop: 1 #19233c);\n"
"         border: 2px solid #348483;\n"
"         border-bottom-color: #348483; /* same as the pane color */\n"
"         border-top-left-radius: 4px;\n"
"         border-top-right-radius: 4px;\n"
"         min-width: 10ex;\n"
"         padding: 2px;\n"
"         color: #babdc4;\n"
"         font-weight : bold;\n"
"     }\n"
"\n"
"     QTabBar::tab:selected, QTabBar::tab:hover {\n"
"         background: qlineargradient(x1: 0, y1: 0, x2: 0, y2: 1, stop: 0 "
"\t#19233c, stop: 1 #2a3b50);\n"
"     }\n"
"\n"
"     QTabBar::tab:selected {\n"
"         border-color: #A2A78B;\n"
"         border-bottom-color: #2a3b50; /* same as pane color */\n"
"     }\n"
"\n"
"     QTabBar::tab:!selected {\n"
"         margin-top: 2px; /* make non-selected tabs look smaller */\n"
"     }\n"
"\n"
"     /* make use of negative margins for overlapping tabs */\n"
"     QTabBar::tab:selected {\n"
"         /* expand/overlap to the left and right by 4px */\n"
"         margin-left: -4px;\n"
"         margin-right: -4px;\n"
"     }\n"
"\n"
"     QTabBar::tab:first:selected {\n"
"         margin-left: 0; /* the first selected tab has nothing to overlap "
"with on the left */\n"
"     }\n"
"\n"
"     QTabBar::tab:last:selected {\n"
"         margin-right: 0; /* the last selected tab has nothing to overlap "
"with on the right */\n"
"     }\n"
"\n"
"     QTabBar::tab:only-one {\n"
"         margin: 0; /* if there is only one tab, we don't want overlapping "
"margins */\n"
"     }\n"
"\n"
"QListWidget {\n"
" \tbackground: solid #121324;\n"
"\tborder: 1px;\n"
"    border-radius: 4px;\n"
"    border-color: #081f25;\n"
"    border-style: solid;\n"
"  selection-background-color: #2a3b50;\n"
"}\n"
"\n"
"QCheckBox\n"
"{\n"
"  color : #babdc4;\n"
"}\n"
"QCheckBox::indicator\n"
"{\n"
"  width: 13px;\n"
"  height: 13px;\n"
"  background-color: #225555;\n"
"}\n"
"QCheckBox::indicator:checked\n"
"{\n"
"     image: url(:/graphicGui/gui/checkbox-checked.png);\n"
"}\n"
"QCheckBox::indicator:unchecked\n"
"{\n"
"     image: url(:/graphicGui/gui/checkbox-unchecked.png);\n"
"}\n"
"\n"
"QRadioButton\n"
"{\n"
"  color : #babdc4;\n"
"}\n"
"QRadioButton::indicator\n"
"{\n"
"  width: 13px;\n"
"  height: 13px;\n"
"  margin-left: 4px;\n"
"}\n"
"QRadioButton::indicator:checked\n"
"{\n"
"     image: url(:/graphicGui/gui/radio-checked.png);\n"
"}\n"
"QRadioButton::indicator:unchecked\n"
"{\n"
"     image: url(:/graphicGui/gui/radio-unchecked.png);\n"
"}\n"
"\n"
"QSpinBox {\n"
"     padding-right: 15px; /* make room for the arrows */\n"
"     border-image: url(:/images/frame.png) 4;\n"
"     border-width: 3;\n"
"background-color: #225555;\n"
"color : #babdc4;\n"
" }\n"
"\n"
" QSpinBox::up-button {\n"
"     subcontrol-origin: border;\n"
"     subcontrol-position: top right; /* position at the top right corner */\n"
"\n"
"     width: 16px; /* 16 + 2*1px border-width = 15px padding + 3px parent "
"border */\n"
"     border-image: url(:/images/spinup.png) 1;\n"
"     border-width: 1px;\n"
"\n"
" }\n"
"\n"
" QSpinBox::up-button:hover {\n"
"     border-image: url(:/images/spinup_hover.png) 1;\n"
" }\n"
"\n"
" QSpinBox::up-button:pressed {\n"
"     border-image: url(:/images/spinup_pressed.png) 1;\n"
" }\n"
"\n"
" QSpinBox::up-arrow {\n"
"     image: url(:/images/up_arrow.png);\n"
"     width: 7px;\n"
"     height: 7px;\n"
" }\n"
"\n"
" QSpinBox::up-arrow:disabled, QSpinBox::up-arrow:off { /* off state when "
"value is max */\n"
"    image: url(:/images/up_arrow_disabled.png);\n"
" }\n"
"\n"
" QSpinBox::down-button {\n"
"     subcontrol-origin: border;\n"
"     subcontrol-position: bottom right; /* position at bottom right corner "
"*/\n"
"\n"
"     width: 16px;\n"
"     border-image: url(:/images/spindown.png) 1;\n"
"     border-width: 1px;\n"
"     border-top-width: 0;\n"
" }\n"
"\n"
" QSpinBox::down-button:hover {\n"
"     border-image: url(:/images/spindown_hover.png) 1;\n"
" }\n"
"\n"
" QSpinBox::down-button:pressed {\n"
"     border-image: url(:/images/spindown_pressed.png) 1;\n"
" }\n"
"\n"
" QSpinBox::down-arrow {\n"
"     image: url(:/images/down_arrow.png);\n"
"     width: 7px;\n"
"     height: 7px;\n"
" }\n"
"\n"
" QSpinBox::down-arrow:disabled,\n"
" QSpinBox::down-arrow:off { /* off state when value in min */\n"
"    image: url(:/images/down_arrow_disabled.png);\n"
" }\n"
"\n"
"QDoubleSpinBox {\n"
"     padding-right: 15px; /* make room for the arrows */\n"
"     border-image: url(:/images/frame.png) 4;\n"
"     border-width: 3;\n"
"background-color: #225555;\n"
"color : #babdc4;\n"
" }\n"
msgstr ""

#: src/ui_helpDialogGui.h:147 src/ui_locationDialogGui.h:255
#: src/ui_searchDialogGui.h:211 src/ui_viewDialog.h:1242
msgid ""
"QToolButton {\n"
"color: white;\n"
"font-weight: bold;\n"
"background: None;\n"
"border: 1px solid #2e2e36;\n"
"  border-radius: 2px;\n"
"}\n"
"\n"
"QToolButton:pressed {\n"
"color: darkgray;\n"
"}"
msgstr ""

#: src/ui_dateTimeDialogGui.h:125
msgid ""
"QToolButton { color: white; font-weight: bold; background: None; border: 1px "
"solid\n"
"          #2e2e36; border-radius: 2px; } QToolButton:pressed { color: "
"darkgray; }"
msgstr ""

#: src/modules/Nebula.cpp:91 src/modules/Planet.cpp:121
#: src/modules/StarWrapper.cpp:46 src/modules/StarWrapper.cpp:48
#: src/modules/StarWrapper.cpp:106 src/modules/StarWrapper.cpp:109
#: src/modules/Telescope.cpp:241 src/modules/Telescope.cpp:243
msgid "RA/DE: "
msgstr "赤經/赤緯: "

#: src/translations.h:51
msgid "Rhea"
msgstr "土衛五(麗雅)"

#: src/translations.h:64
msgid "S"
msgstr "南"

#: src/translations.h:46
msgid "Saturn"
msgstr "土星"

#: src/ui_viewDialog.h:1265
#, fuzzy
msgid "Scale Moon"
msgstr "儲存位置"

#: src/ui_viewDialog.h:1257
#, fuzzy
msgid "Scale:"
msgstr "月球縮放率"

#: src/translations.h:81
msgid "Select and exit to run."
msgstr "選擇及離開執行"

#: src/ui_locationDialogGui.h:273
#, fuzzy
msgid "Selected :"
msgstr "選取: "

#: src/ui_viewDialog.h:1270
msgid "Short labels"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1274
msgid "Shouting Stars"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1255 src/ui_viewDialog.h:1261 src/ui_viewDialog.h:1268
#: src/ui_viewDialog.h:1273
#, fuzzy
msgid "Show"
msgstr "顯示: "

#: src/ui_viewDialog.h:1321
#, fuzzy
msgid "Show art"
msgstr "顯示: "

#: src/ui_viewDialog.h:1296
#, fuzzy
msgid "Show atmosphere"
msgstr "大氣"

#: src/ui_viewDialog.h:1318
msgid "Show boundaries"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1295
#, fuzzy
msgid "Show fog"
msgstr "顯示: "

#: src/ui_viewDialog.h:1294
msgid "Show ground"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1320
msgid "Show labels"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1319
#, fuzzy
msgid "Show lines"
msgstr "顯示: "

#: src/ui_viewDialog.h:1263
msgid "Show marker"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1264
msgid "Show orbits"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1266
msgid "Simulate light speed"
msgstr ""

#: src/modules/Nebula.cpp:101
msgid "Size: "
msgstr "大小: "

#: src/ui_viewDialog.h:1291
msgid "Sky"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1308
msgid "Sky Marking"
msgstr ""

#: src/translations.h:60
msgid "Solar System Observer"
msgstr "太陽系全覽點"

#: src/modules/StarWrapper.cpp:131 src/modules/StarWrapper.cpp:173
msgid "Spectral Type: "
msgstr "光譜型: "

#: src/ui_viewDialog.h:1340
#, fuzzy
msgid "Starlore"
msgstr "星宿"

#: src/ui_viewDialog.h:1256 src/ui_viewDialog.h:1287
msgid "Stars"
msgstr "恆星"

#: src/translations.h:33
msgid "Sun"
msgstr "太陽"

#: src/translations.h:49
msgid "Tethys"
msgstr "土衛三(蒂西斯)"

#: src/translations.h:52
msgid "Titan"
msgstr "土衛六(泰坦)"

#: src/translations.h:78
msgid "Tupi-Guarani"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1258
#, fuzzy
msgid "Twinkle"
msgstr "三角座"

#: src/modules/Nebula.cpp:99
msgid "Type: "
msgstr "類型: "

#: src/translations.h:82
msgid "USB Script: "
msgstr ""

#: src/translations.h:57
msgid "Uranus"
msgstr "天王星"

#: src/ui_viewDialog.h:1339
msgid "Use associated language for sky labeling"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1305
msgid "Use associated planet and position"
msgstr ""

#: src/ui_locationDialogGui.h:267
msgid ""
"Use the mouse wheel to zoom on the map.\n"
"Click and drag the mouse to move the screen"
msgstr ""

#: src/translations.h:35
msgid "Venus"
msgstr "金星"

#: src/ui_viewDialog.h:1241
#, fuzzy
msgid "View"
msgstr "視像"

#: src/translations.h:66
msgid "W"
msgstr "西"

#: src/translations.h:77 src/ui_viewDialog.h:1335
msgid "Western"
msgstr "西方"

#: src/ui_dateTimeDialogGui.h:127 src/ui_helpDialogGui.h:158
#: src/ui_locationDialogGui.h:266 src/ui_searchDialogGui.h:222
#: src/ui_viewDialog.h:1253
msgid "X"
msgstr ""

#: src/ui_locationDialogGui.h:272 src/ui_locationDialogGui.h:276
msgid ""
"You can enter values in decimal degrees, or using dms format, for example: "
"+1d 12m 8s"
msgstr ""

#: src/ui_viewDialog.h:1259
msgid "amount:"
msgstr ""

#: src/ui_dateTimeDialogGui.h:128
msgid "explain"
msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "   Please check for newer versions and send bug reports\n"
#~ "    and comments to us at: http://www.stellarium.org\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "   如需檢查最新版本、回報程式錯誤或是給予我們意見，請瀏覽\n"
#~ "    http://www.stellarium.org\n"
#~ "\n"

#~ msgid " (Variable)"
#~ msgstr " (變星)"

#~ msgid "%s: Bad command line argument(s)\n"
#~ msgstr "%s: 指令錯誤\n"

#, fuzzy
#~ msgid ": Exceptional Leonid rate"
#~ msgstr ": 獅子座流星雨速度"

#, fuzzy
#~ msgid ": Highest rate ever (1966 Leonids)"
#~ msgstr ": 獅子座流星暴 (1966年標準)速度"

#, fuzzy
#~ msgid ": Standard Perseids rate"
#~ msgstr ": 英仙座流星雨速度"

#, fuzzy
#~ msgid "Actual Time"
#~ msgstr "現在時間"

#~ msgid "Administration "
#~ msgstr "管理設定 "

#~ msgid "Also display Nebulas without textures"
#~ msgstr "顯示無插圖之星雲"

#~ msgid "Altitude (m): "
#~ msgstr "海拔: "

#~ msgid "Altitude : "
#~ msgstr "海拔: "

#~ msgid "Andromeda"
#~ msgstr "仙女座"

#, fuzzy
#~ msgid "Animal"
#~ msgstr "唧筒座"

#~ msgid "Antlia"
#~ msgstr "唧筒座"

#~ msgid "Apus"
#~ msgstr "天燕座"

#~ msgid "Aquarius"
#~ msgstr "寶瓶座"

#~ msgid "Aquila"
#~ msgstr "天鷹座"

#~ msgid "Ara"
#~ msgstr "天壇座"

#~ msgid "Aries"
#~ msgstr "牡羊座"

#~ msgid "Arrow down to load list."
#~ msgstr "按下箭頭顯示清單"

#~ msgid "Arsenal"
#~ msgstr "庫樓"

#~ msgid "Atmosphere [A]"
#~ msgstr "大氣層 [A]"

#~ msgid "Auriga"
#~ msgstr "御夫座"

#~ msgid "Author: "
#~ msgstr "作者: "

#~ msgid "Azimuthal Grid [Z]"
#~ msgstr "方位投影方格 [Z]"

#~ msgid "Bailer"
#~ msgstr "馬卡力之瓢"

#~ msgid "Banner of Three Stars"
#~ msgstr "參旗"

#~ msgid "Bond"
#~ msgstr "婁宿"

#~ msgid "Bootes"
#~ msgstr "牧夫座"

#~ msgid "Bow and Arrow"
#~ msgstr "弧矢"

#~ msgid "CD/DVD Script: "
#~ msgstr "CD/DVD劇本: "

#~ msgid "CMD + Q : Quit\n"
#~ msgstr "CMD + Q : 離開\n"

#~ msgid "CTRL + Q : Quit\n"
#~ msgstr "CTRL + Q : 離開↵\n"

#~ msgid "Caelum"
#~ msgstr "雕具座"

#~ msgid "Calendar"
#~ msgstr "月曆"

#~ msgid "Camelopardalis"
#~ msgstr "鹿豹座"

#~ msgid "Cancel"
#~ msgstr "取消"

#~ msgid "Cancer"
#~ msgstr "巨蟹座"

#~ msgid "Canes Venatici"
#~ msgstr "獵犬座"

#~ msgid "Canis Major"
#~ msgstr "大犬座"

#~ msgid "Canis Minor"
#~ msgstr "小犬座"

#~ msgid "Capricornus"
#~ msgstr "摩羯座"

#~ msgid "Cardinal Points [Q]"
#~ msgstr "方位座標 [Q]"

#~ msgid "Cared for by Moon"
#~ msgstr "月眷之佑"

#, fuzzy
#~ msgid "Caribou"
#~ msgstr "軫宿"

#~ msgid "Cassiopeia"
#~ msgstr "仙后座"

#~ msgid "Cat's Cradle"
#~ msgstr "童兒花繩"

#~ msgid "Centaurus"
#~ msgstr "半人馬座"

#~ msgid "Cepheus"
#~ msgstr "仙王座"

#~ msgid "Cetus"
#~ msgstr "鯨魚座"

#~ msgid "Chamaeleon"
#~ msgstr "蝘蜓座"

#~ msgid "Chariot"
#~ msgstr "軫宿"

#~ msgid "Chariot Yard"
#~ msgstr "車府"

#~ msgid "Choose landscapes:"
#~ msgstr "選擇背景:"

#~ msgid "Circinus"
#~ msgstr "圓規座"

#~ msgid "Circular Granary"
#~ msgstr "天囷"

#~ msgid "Coiled Thong"
#~ msgstr "貫索"

#, fuzzy
#~ msgid "Collarbones"
#~ msgstr "星座連結"

#~ msgid "Colors "
#~ msgstr "顏色設定 "

#~ msgid "Columba"
#~ msgstr "天鴿座"

#~ msgid "Coma Berenices"
#~ msgstr "后髮座"

#~ msgid "Command recording stopped."
#~ msgstr "指令記錄經已停止"

#~ msgid "Configuration"
#~ msgstr "設定"

#~ msgid "Configuration window"
#~ msgstr "設定"

#~ msgid "Configuration window [1]"
#~ msgstr "設定視窗 [1]"

#~ msgid "Constellation Art Intensity"
#~ msgstr "星座繪圖光暗度"

#~ msgid "Constellation Boundaries"
#~ msgstr "星座界線"

#~ msgid "Constellation Names"
#~ msgstr "星座名稱"

#~ msgid "Constellations Art [R]"
#~ msgstr "星座插畫 [R]"

#~ msgid "Constellations Boundaries"
#~ msgstr "星座界線"

#~ msgid "Constellations Lines"
#~ msgstr "星座連線"

#~ msgid "Constellations Names"
#~ msgstr "星座名稱"

#~ msgid "Corona Australis"
#~ msgstr "南冕座"

#~ msgid "Corona Borealis"
#~ msgstr "北冕座"

#~ msgid "Corvus"
#~ msgstr "烏鴉座"

#~ msgid "Crater"
#~ msgstr "巨爵座"

#~ msgid "Crux"
#~ msgstr "南十字座"

#~ msgid "Current Time :"
#~ msgstr "目前時間:"

#~ msgid "Current Time Speed is x"
#~ msgstr "目前時間流速為x"

#~ msgid "Cursor Timeout: "
#~ msgstr "游標自動隱藏: "

#~ msgid "Curved Array"
#~ msgstr "勾陳"

#~ msgid "Cygnus"
#~ msgstr "天鵝座"

#~ msgid "Date Display Format: "
#~ msgstr "日期顯示格式: "

#~ msgid "Day"
#~ msgstr "日"

#~ msgid "Decrease Time Speed [J]"
#~ msgstr "減慢時間速度 [J]"

#~ msgid "Delphinus"
#~ msgstr "海豚座"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Dialogs & other controls:\n"
#~ "H   : Help                      I   : About Stellarium\n"
#~ "M   : Text menu                 1 (one)  : Configuration\n"
#~ "CTRL + S : Take a screenshot\n"
#~ "CTRL + R : Toggle script recording\n"
#~ "CTRL + F : Toggle object finder\n"
#~ "CTRL + G : Goto selected solar system object\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "對話窗及其他控制:\n"
#~ "H : 說明 I : 有關 Stellarium\n"
#~ "M : 文字選單 1 (一) : 設定\n"
#~ "CTRL + S : 攝取畫面截圖\n"
#~ "CTRL + R : 切換指令碼錄製模式\n"
#~ "CTRL + F : 開關星體搜尋器\n"
#~ "CTRL + G : 置中選取大陽系星體\n"
#~ "\n"

#~ msgid "Dipper"
#~ msgstr "斗宿"

#~ msgid "Disk Viewport"
#~ msgstr "星座盤模式"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Display options:\n"
#~ "ENTER : Equatorial/altazimuthal mount\n"
#~ "F1  : Toggle fullscreen / window.\n"
#~ "C   : Constellation lines       V   : Constellation labels\n"
#~ "R   : Constellation art         E   : Equatorial grid\n"
#~ "Z   : Azimuthal grid            N   : Nebula labels\n"
#~ "P   : Planet labels             G   : Ground\n"
#~ "A   : Atmosphere                F   : Fog\n"
#~ "Q   : Cardinal points           O   : Toggle moon scaling\n"
#~ "T   : Object tracking           S   : Stars\n"
#~ "4 , : Ecliptic line             5 . : Equator line\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "顯示選項:\n"
#~ "ENTER : 赤道/地平裝置\n"
#~ "F1 : 全螢幕/視窗模式\n"
#~ "C : 星座連線 V : 星座名稱\n"
#~ "R : 星座插圖 E : 赤道座標方格\n"
#~ "Z : 方位投影方格 N : 星雲名稱\n"
#~ "P : 行星名稱 G : 地面\n"
#~ "A : 大氣層 F : 霧\n"
#~ "Q : 方位座標 O : 切換月球比例模式\n"
#~ "T : 星體追蹤 S : 星體\n"
#~ "4 , : 黃道 5 . : 赤道\n"
#~ "\n"

#~ msgid ""
#~ "Display options:\n"
#~ "ENTER : Equatorial/altazimuthal mount\n"
#~ "F1  : Toggle fullscreen if possible.\n"
#~ "C   : Constellation lines       V   : Constellation labels\n"
#~ "R   : Constellation art         E   : Equatorial grid\n"
#~ "Z   : Azimuthal grid            N   : Nebula labels\n"
#~ "P   : Planet labels             G   : Ground\n"
#~ "A   : Atmosphere                F   : Fog\n"
#~ "Q   : Cardinal points           O   : Toggle moon scaling\n"
#~ "T   : Object tracking           S   : Stars\n"
#~ "4 , : Ecliptic line             5 . : Equator line\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "顯示設定:\n"
#~ "ENTER : 赤道儀/地平經緯儀\n"
#~ "F1 : 全螢幕\n"
#~ "C : 星座連線 V : 星座名稱\n"
#~ "R : 星座插畫 E : 赤道座標系統\n"
#~ "Z : 地平座標系統 N : 星雲名稱\n"
#~ "P : 行星名稱 G : 地面\n"
#~ "A : 大氣 F : 霧\n"
#~ "Q : 方位基點 O : 月球縮放\n"
#~ "T : 追蹤天體 S : 恆星\n"
#~ "4 , : 黃道 5 . : 赤道\n"
#~ "\n"

#~ msgid "Dog"
#~ msgstr "天狗"

#, fuzzy
#~ msgid "Dogs"
#~ msgstr "天狗"

#~ msgid "Dolphin"
#~ msgstr "鰭豚"

#~ msgid "Dorado"
#~ msgstr "劍魚座"

#~ msgid "Draco"
#~ msgstr "天龍座"

#~ msgid "Drawing of the Constellations [C]"
#~ msgstr "星座連線 [C]"

#, fuzzy
#~ msgid "Dried Willow"
#~ msgstr "柳宿"

#~ msgid "Drum"
#~ msgstr "河鼓"

#~ msgid "Drumstick"
#~ msgstr "天桴"

#~ msgid ""
#~ "During Script Playback:\n"
#~ "CTRL + C : End Script\n"
#~ "6   : pause script              K   : resume script\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "播放指令碼時:\n"
#~ "CTRL + C : 結束播放\n"
#~ "6 : 暫停播放 K : 繼續播放\n"
#~ "\n"

#~ msgid "Earth God's Temple"
#~ msgstr "天社"

#~ msgid "Eastern Door"
#~ msgstr "東咸"

#~ msgid "Effects "
#~ msgstr "效果設定 "

#~ msgid "Encampment"
#~ msgstr "室宿"

#~ msgid "Enter observatory name"
#~ msgstr "輸入天文臺名稱"

#~ msgid "Equatorial Grid [E]"
#~ msgstr "赤道座標方格 [E]"

#~ msgid "Equatorial/Altazimuthal Mount [ENTER]"
#~ msgstr "赤道/地平裝置 [ENTER]"

#~ msgid "Equuleus"
#~ msgstr "小馬座"

#~ msgid "Eridanus"
#~ msgstr "波江座"

#~ msgid "Error: Unable to open script file to record commands."
#~ msgstr "錯誤: 無法開啟用作記錄指令碼的指令碼檔"

#~ msgid "Establishment"
#~ msgstr "建"

#~ msgid "Extended Net"
#~ msgstr "張宿"

#~ msgid "Farmland"
#~ msgstr "天田(角宿)"

#~ msgid "Five Chariots"
#~ msgstr "五車"

#~ msgid "Five Feudal Kings"
#~ msgstr "五諸侯(井宿)"

#~ msgid "Flail"
#~ msgstr "天棓"

#~ msgid "Flip horizontally"
#~ msgstr "水平倒轉"

#~ msgid "Flip horizontally [CTRL + SHIFT + H]"
#~ msgstr "水平翻轉[CTRL + SHIFT + H]"

#~ msgid "Flip vertically"
#~ msgstr "垂直倒轉"

#~ msgid "Flip vertically [CTRL + SHIFT + V]"
#~ msgstr "垂直翻轉[CTRL + SHIFT + V]"

#~ msgid "Flying Corridor"
#~ msgstr "閣道"

#~ msgid "Fog"
#~ msgstr "霧"

#~ msgid "For unlisted screen resolution, edit the file :"
#~ msgstr "若要使用自訂解析度，請修改此檔案:"

#~ msgid "Fornax"
#~ msgstr "天爐座"

#~ msgid "Four Channels"
#~ msgstr "四瀆"

#~ msgid "Frigate Bird"
#~ msgstr "艨鵜"

#~ msgid "GO"
#~ msgstr "搜尋"

#~ msgid "Gemini"
#~ msgstr "雙子座"

#~ msgid "General "
#~ msgstr "一般設定 "

#~ msgid "Ghosts"
#~ msgstr "鬼宿"

#~ msgid "Girl"
#~ msgstr "女宿"

#~ msgid "Good Gourd"
#~ msgstr "瓠瓜"

#~ msgid "Goto selected object [SPACE]"
#~ msgstr "移至選取天體 [SPACE]"

#~ msgid "Great General"
#~ msgstr "天大將軍"

#~ msgid "Ground"
#~ msgstr "地面"

#~ msgid "Ground [G]"
#~ msgstr "地面 [G]"

#~ msgid "Grus"
#~ msgstr "天鶴座"

#~ msgid "Heart"
#~ msgstr "心宿"

#~ msgid "Help [H]"
#~ msgstr "說明 [H]"

#~ msgid "Hercules"
#~ msgstr "武仙座"

#~ msgid "Hit CTRL-R again to stop.\n"
#~ msgstr "按CTRL+R以停止記錄↵\n"

#~ msgid "Hook"
#~ msgstr "天鉤"

#~ msgid "Horn"
#~ msgstr "角宿"

#~ msgid "Horologium"
#~ msgstr "天鐘座"

#~ msgid "Hour"
#~ msgstr "時"

#~ msgid "Hydra"
#~ msgstr "長蛇座"

#~ msgid "Hydrus"
#~ msgstr "水蛇座"

#~ msgid "Imperial Guards"
#~ msgstr "常陳"

#~ msgid "Imperial Passageway"
#~ msgstr "輦道"

#~ msgid "Increase Time Speed [L]"
#~ msgstr "加快時間速度 [L]"

#~ msgid "Indus"
#~ msgstr "印第安座"

#~ msgid "Info: "
#~ msgstr "資訊: "

#~ msgid "Information"
#~ msgstr "軟體資訊"

#~ msgid "Invalid Script command"
#~ msgstr "無效的指令碼"

#~ msgid "Jade Well"
#~ msgstr "玉井"

#~ msgid "Kitchen"
#~ msgstr "天廚"

#~ msgid "Kite of Kawelo"
#~ msgstr "卡威羅之鳶"

#~ msgid "Lacerta"
#~ msgstr "蠍虎座"

#~ msgid "Lance"
#~ msgstr "梗河"

#, fuzzy
#~ msgid "Landscape: "
#~ msgstr "地貌: "

#~ msgid "Language"
#~ msgstr "語言"

#~ msgid "Latitude: "
#~ msgstr "緯度: "

#~ msgid "Left Flag"
#~ msgstr "左旗"

#~ msgid "Legs"
#~ msgstr "奎宿"

#~ msgid "Leo"
#~ msgstr "獅子座"

#~ msgid "Leo Minor"
#~ msgstr "小獅座"

#~ msgid "Lepus"
#~ msgstr "天兔座"

#~ msgid "Libra"
#~ msgstr "天秤座"

#~ msgid "Load Default Configuration: "
#~ msgstr "載入預設值: "

#~ msgid "Loading Hipparcos catalog:"
#~ msgstr "載入Hipparcos星表:"

#~ msgid "Loading Nebula Textures:"
#~ msgstr "載入星雲插圖:"

#, fuzzy
#~ msgid "Local Script: "
#~ msgstr "本機指令檔: "

#~ msgid "Location: "
#~ msgstr "所在位置: "

#~ msgid "Longitude: "
#~ msgstr "經度: "

#~ msgid "Lupus"
#~ msgstr "豺狼座"

#~ msgid "Lynx"
#~ msgstr "天貓座"

#~ msgid "Lyra"
#~ msgstr "天琴座"

#~ msgid "Magnitude"
#~ msgstr "星等"

#, fuzzy
#~ msgid "Magnitude Scaling Multiplier: "
#~ msgstr "星等倍大基數: "

#~ msgid "Magnitude Sizing Multiplier: "
#~ msgstr "星等成像加成: "

#~ msgid "Manual zoom: "
#~ msgstr "人手縮放: "

#~ msgid "Market"
#~ msgstr "天市垣"

#~ msgid "Market Officer"
#~ msgstr "天弁"

#~ msgid "Maui's Fishhook"
#~ msgstr "茂伊之鉤"

#~ msgid "Mausoleum"
#~ msgstr "大陵"

#~ msgid "Maximum Magnitude to Label: "
#~ msgstr "星名顯示最高星等: "

#~ msgid "Maximum Nebula Magnitude to Label: "
#~ msgstr "星雲顯示最高星等: "

#~ msgid "Meadows"
#~ msgstr "天苑"

#~ msgid "Mensa"
#~ msgstr "山案座"

#~ msgid "Meteor Rate per minute"
#~ msgstr "流星每分鐘發生率"

#, fuzzy
#~ msgid "Meteor zenith hourly rate"
#~ msgstr "天頂流星一小時流速"

#~ msgid "Microscopium"
#~ msgstr "顯微鏡座"

#~ msgid "Milky Way intensity: "
#~ msgstr "銀河密度: "

#~ msgid "Minutes"
#~ msgstr "分"

#~ msgid ""
#~ "Misc:\n"
#~ "9   : Toggle meteor shower rates\n"
#~ "CTRL + 0,..,9 : Execute GOTO command for telescope 0,..,9\n"
#~ "CTRL + SHIFT + H: Toggle horizontal image flipping\n"
#~ "CTRL + SHIFT + V: Toggle vertical image flipping\n"
#~ msgstr ""
#~ "雜項：\n"
#~ "9 : 改變流星雨數量\n"
#~ "CTRL + 0,..,9 : 於望遠鏡 0,..,9 執行 GOTO 指令\n"
#~ "CTRL + SHIFT + H : 開關水平倒轉影像\n"
#~ "CTRL + SHIFT + V : 開關垂直倒轉影像\n"

#~ msgid "Monoceros"
#~ msgstr "麒麟座"

#~ msgid "Month"
#~ msgstr "月"

#~ msgid "Mortar"
#~ msgstr "臼"

#~ msgid ""
#~ "Movement & selection:\n"
#~ "Arrow Keys       : Change viewing RA/DE\n"
#~ "Page Up/Down     : Zoom\n"
#~ "CTRL+Up/Down     : Zoom\n"
#~ "Left Click       : Select object\n"
#~ "Right Click      : Unselect\n"
#~ "CTRL+Left Click  : Unselect\n"
#~ "\\                : Zoom out (planet + moons if applicable)\n"
#~ "/                : Zoom to selected object\n"
#~ "SPACE            : Center on selected object\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "移動及選取:\n"
#~ "方向鍵 : 移動視野\n"
#~ "Page Up/Down : 變焦\n"
#~ "CTRL+Up/Down : 變焦\n"
#~ "滑鼠左鍵 : 選取天體\n"
#~ "滑鼠右鍵 : 取消選取\n"
#~ "CTRL+滑鼠左鍵 : 取消選取\n"
#~ "\\ : 自選取天體移遠(適用於某些行星/衛星)\n"
#~ "/ : 移近至選取天體\n"
#~ "SPACE : 將選取天體置中\n"
#~ "\n"

#~ msgid "Musca"
#~ msgstr "天蠅座"

#~ msgid "Names of the Constellations [V]"
#~ msgstr "星座名稱 [V]"

#~ msgid "Navigator's Triangle"
#~ msgstr "引航三角"

#~ msgid "Nebula Circles"
#~ msgstr "星雲標記"

#~ msgid "Nebula Names"
#~ msgstr "星雲名稱"

#~ msgid "Nebulas Names. Up to mag :"
#~ msgstr "顯示星雲的最高星等:"

#~ msgid "Neck"
#~ msgstr "亢宿"

#~ msgid "Night (red) mode"
#~ msgstr "夜間模式 (紅)"

#~ msgid "No"
#~ msgstr "否"

#~ msgid "Norma"
#~ msgstr "矩尺座"

#~ msgid "North River"
#~ msgstr "北河"

#~ msgid "Northern Dipper"
#~ msgstr "北斗"

#~ msgid "OK"
#~ msgstr "確定"

#~ msgid "Object Search"
#~ msgstr "天體搜尋"

#, fuzzy
#~ msgid "Object Sizing Rule: "
#~ msgstr "星體設定大小規則: "

#~ msgid "Octans"
#~ msgstr "南極座"

#~ msgid "Ophiuchus"
#~ msgstr "蛇夫座"

#~ msgid "Orchard"
#~ msgstr "天園"

#~ msgid "Outer Fence"
#~ msgstr "外屏"

#~ msgid "Ox"
#~ msgstr "牛宿"

#~ msgid "Pair of Stars"
#~ msgstr "雙星"

#~ msgid "Palace Gate"
#~ msgstr "闕丘"

#~ msgid "Pavo"
#~ msgstr "孔雀座"

#~ msgid "Pegasus"
#~ msgstr "飛馬座"

#~ msgid "Perseus"
#~ msgstr "英仙座"

#~ msgid "Pestle"
#~ msgstr "杵(危宿)"

#~ msgid "Phoenix"
#~ msgstr "鳳凰座"

#~ msgid "Pictor"
#~ msgstr "繪架座"

#~ msgid "Pisces"
#~ msgstr "雙魚座"

#~ msgid "Piscis Austrinus"
#~ msgstr "南魚座"

#~ msgid "Planet Names"
#~ msgstr "行星名稱"

#~ msgid "Planet Orbits"
#~ msgstr "行星軌道"

#~ msgid "Planet Trails"
#~ msgstr "行星跡"

#, fuzzy
#~ msgid "Planet: "
#~ msgstr "行星: "

#~ msgid "Point"
#~ msgstr "點"

#~ msgid "Preset Sky Time: "
#~ msgstr "預設星空時間: "

#~ msgid "Program Language: "
#~ msgstr "程式顯示語言: "

#~ msgid "Puppis"
#~ msgstr "船尾座"

#~ msgid "Purple Palace"
#~ msgstr "紫微垣"

#~ msgid "Pyxis"
#~ msgstr "羅盤座"

#~ msgid "Quit [CMD + Q]"
#~ msgstr "結束 [CMD + Q]"

#~ msgid "Quit [CTRL + Q]"
#~ msgstr "結束 [CTRL + Q]"

#~ msgid "Ramparts"
#~ msgstr "壘壁陣"

#~ msgid "Real Time Speed [K]"
#~ msgstr "真實時間速度 [K]"

#~ msgid "Recording commands to script file:\n"
#~ msgstr "記錄指令至指令碼檔:↵\n"

#, fuzzy
#~ msgid "Rendering"
#~ msgstr "渲染"

#~ msgid "Restart program for"
#~ msgstr "重新啟動程式"

#~ msgid "Reticulum"
#~ msgstr "網罟座"

#~ msgid "Return to Current Time [8]"
#~ msgstr "返回現在時間 [8]"

#~ msgid "Right Flag"
#~ msgstr "右旗"

#~ msgid "River Turtle"
#~ msgstr "鱉"

#~ msgid "Rolled Tongue"
#~ msgstr "卷舌"

#~ msgid "Rooftop"
#~ msgstr "危宿"

#~ msgid "Room"
#~ msgstr "房宿"

#~ msgid "Root"
#~ msgstr "氐宿"

#~ msgid "Rotten Gourd"
#~ msgstr "敗瓜"

#~ msgid "Sagitta"
#~ msgstr "天箭座"

#~ msgid "Sagittarius"
#~ msgstr "射手座"

#~ msgid "Save Current Configuration as Default: "
#~ msgstr "儲存現有設定為預設值: "

#~ msgid "Save as default"
#~ msgstr "儲存為預設值"

#~ msgid "Scorpius"
#~ msgstr "天蠍座"

#~ msgid "Screen"
#~ msgstr "屏"

#~ msgid "Screen Resolution :"
#~ msgstr "螢幕解析度"

#~ msgid "Script commander"
#~ msgstr "指令碼控制器"

#, fuzzy
#~ msgid "Scripts "
#~ msgstr "指令碼設定 "

#~ msgid "Sculptor"
#~ msgstr "玉夫座"

#~ msgid "Scutum"
#~ msgstr "天盾座"

#~ msgid "Search for (eg. Saturn, Polaris, HP6218, Orion, M31):"
#~ msgstr "目標 (如Saturn, Polaris, HP6218, Orion, M31):"

#~ msgid "Search for object"
#~ msgstr "搜尋天體"

#~ msgid "Search for object [CTRL + F]"
#~ msgstr "尋找天體 [CTRL + F]"

#~ msgid "Seconds"
#~ msgstr "秒"

#~ msgid "Selected Constellation Only"
#~ msgstr "僅顯示選取星座"

#~ msgid "Set Location "
#~ msgstr "位置設定 "

#~ msgid "Set Time "
#~ msgstr "時間設定 "

#~ msgid "Set Time Zone: "
#~ msgstr "時區設定: "

#~ msgid "Set UI Locale: "
#~ msgstr "選擇界面語言 "

#, fuzzy
#~ msgid "Setting Landscape Sets Location: "
#~ msgstr "設置地貎日落位置: "

#~ msgid "Setting landscape updates the location"
#~ msgstr "設定位置地貌更新"

#~ msgid "Seven Excellencies"
#~ msgstr "七公"

#~ msgid "Seven Little Girls"
#~ msgstr "七姊妹星團"

#~ msgid "Sextans"
#~ msgstr "六分儀座"

#~ msgid "Shut Down: "
#~ msgstr "關閉程式: "

#, fuzzy
#~ msgid "Sidereal"
#~ msgstr "星體"

#~ msgid "Sky Culture: "
#~ msgstr "星空文化插圖: "

#, fuzzy
#~ msgid "Sky Language: "
#~ msgstr "星空語言: "

#~ msgid "Sky Time At Start-up: "
#~ msgstr "程式開始時之星空時間: "

#~ msgid "Sky Time: "
#~ msgstr "星空時間: "

#~ msgid "Solar System Body: "
#~ msgstr "觀測者所處星體: "

#~ msgid "Soldiers Market"
#~ msgstr "軍市"

#~ msgid "South River"
#~ msgstr "南河"

#~ msgid "Spear"
#~ msgstr "天槍"

#~ msgid "Spring"
#~ msgstr "天淵"

#~ msgid "Square Granary"
#~ msgstr "天倉"

#~ msgid "Star Magnitude Multiplier: "
#~ msgstr "星等顯示加成: "

#~ msgid "Star Names. Up to mag :"
#~ msgstr "顯示星名的最高星等:"

#~ msgid "Star Twinkle. Amount :"
#~ msgstr "星光閃爍程度:"

#, fuzzy
#~ msgid "Star Value Multiplier: "
#~ msgstr "星體值倍數: "

#~ msgid "Stars "
#~ msgstr "恆星設定 "

#~ msgid "Stomach"
#~ msgstr "胃宿"

#~ msgid "Supreme Palace"
#~ msgstr "太微垣"

#~ msgid "Tail"
#~ msgstr "尾宿"

#~ msgid "Taurus"
#~ msgstr "金牛座"

#~ msgid "Telescopium"
#~ msgstr "望遠鏡座"

#~ msgid "The Seven"
#~ msgstr "七者"

#~ msgid "Three Stars"
#~ msgstr "參宿"

#~ msgid "Three Steps"
#~ msgstr "三台"

#~ msgid "Thunder and Lightning"
#~ msgstr "雷電"

#, fuzzy
#~ msgid "Thunderbird"
#~ msgstr "霹靂"

#~ msgid "Thunderbolt"
#~ msgstr "霹靂"

#~ msgid ""
#~ "Time & Date:\n"
#~ "6   : Time rate pause           7   : Time rate 0\n"
#~ "8   : Set current time          J   : Decrease time rate\n"
#~ "K   : Normal time rate          L   : Increase time rate\n"
#~ "- and = :  Back and forward one day (press ALT for sidereal day)\n"
#~ "[ and ] :  Back and forward 7 days (press ALT for sidereal days)\n"
#~ "CTRL + - : Back one hour        CTRL + = : forward one hour\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "時間日期設定:\n"
#~ "6 : 時間速度控制暫停 7 : 時間速度控制回零\n"
#~ "8 : 設定現在時間 J : 時間速度控制減慢\n"
#~ "K : 正常時間速度控 L : 時間速度控制增加\n"
#~ "- 或 = : 回後或前移一天 (按 ALT 使用星體日)\n"
#~ "[ 或 ] : 回後或前移一周 (按 ALT 使用星體日)\n"
#~ "CTRL + - : 回後一小時 CTRL + = : 前移一小時\n"
#~ "\n"

#~ msgid "Time Display Format: "
#~ msgstr "時間顯示格式: "

#~ msgid "Time Zone :"
#~ msgstr "時區:"

#~ msgid "Time speed : "
#~ msgstr "時間流速: "

#~ msgid "Toilet"
#~ msgstr "廁"

#~ msgid "Triangulum"
#~ msgstr "三角座"

#~ msgid "Triangulum Australe"
#~ msgstr "南三角座"

#~ msgid "Tripod"
#~ msgstr "周鼎"

#~ msgid "Try `%s --help' for more information.\n"
#~ msgstr "請按 `%s --help' 以獲得更多資訊\n"

#~ msgid "Tucana"
#~ msgstr "杜鵑座"

#, fuzzy
#~ msgid "Turtle"
#~ msgstr "鱉"

#~ msgid "Twinkling: "
#~ msgstr "星光閃爍程度: "

#~ msgid "Two Poles"
#~ msgstr "兩極"

#~ msgid "Update me via Internet: "
#~ msgstr "自網路進行更新: "

#~ msgid "Ursa Major"
#~ msgstr "大熊座"

#~ msgid "Ursa Minor"
#~ msgstr "小熊座"

#~ msgid ""
#~ "Usage: %s [OPTION] ...\n"
#~ " -v, --version          Output version information and exit.\n"
#~ " -h, --help             Display this help and exit.\n"
#~ msgstr ""
#~ "Usage: %s [OPTION] ...\n"
#~ " -v, --version 顯示版本資訊並離開\n"
#~ " -h, --help 顯示說明並離開\n"

#~ msgid ""
#~ "Use key J and L to decrease and increase\n"
#~ "   time speed.\n"
#~ "Use key K to return to real time speed."
#~ msgstr ""
#~ "以L鍵和J鍵增減時間流速↵\n"
#~ "以K鍵回復正常流速"

#~ msgid "Using System Default Time Zone"
#~ msgstr "使用系統設定的時區"

#~ msgid "Vela"
#~ msgstr "船帆座"

#~ msgid "Virgo"
#~ msgstr "室女座"

#~ msgid "Voice of Joy"
#~ msgstr "樂聲"

#~ msgid "Volans"
#~ msgstr "飛魚座"

#~ msgid "Vulpecula"
#~ msgstr "天狐座"

#~ msgid "Wall"
#~ msgstr "壁宿"

#~ msgid "Weaving Girl"
#~ msgstr "織女"

#~ msgid "Well"
#~ msgstr "井宿"

#~ msgid "Western Door"
#~ msgstr "西咸"

#~ msgid "Willow"
#~ msgstr "柳宿"

#~ msgid "Wings"
#~ msgstr "翼宿"

#~ msgid "Winnowing Basket"
#~ msgstr "箕宿"

#~ msgid "Woman's Bed"
#~ msgstr "女床"

#~ msgid "Xuanyuan"
#~ msgstr "軒轅"

#~ msgid "Year"
#~ msgstr "年"

#~ msgid "Yes"
#~ msgstr "是"

#~ msgid "Zaofu"
#~ msgstr "造父"

#~ msgid "Zoom Duration: "
#~ msgstr "變焦過程長度: "

#~ msgid "change to apply."
#~ msgstr "更改確認"
